林鄭月娥競選辦回應其防止自殺政策

致：一群關注自殺率高企的網民

謝謝你們提醒我們需要注意自殺率高企問題。

林太於會見教育界選委時強調：「教育影響下一代，關係社會未來。她認為新一屆政府必須認真、全面、有決心及高層次地檢討教育政策。在管治風格方面，政府需要廣納賢能，多聽意見，並且充分發揮促進者角色。香港教育的底子好、教師有熱誠，發展潛力大。若能當選，林太期望可為學生、家長、教師和校長創造穩定、關懷、具啟發性和富滿足感的教與學環境。」

順祝安康！
戴健文
林鄭月娥競選辦公室

屌你九唔撚搭八

up乜？

不如直接承諾取消TSA+炒撚左吳得掂仲好

留名

乜撚野呀

官腔 有無講過野

答都唔敢直接答，痴撚線
一味講廢話

** 這個電郵是由系統自動寄出，請勿回覆。 **

我們會聆聽各界聲音，持續注視問題。

有講過野咩

呢啲廢話，可以套用喺任何事情上

無講過野就收嗲啦八婆

我都覺

講完等於 冇講 冇實質行動

話說昨日我send左個email俾林鄭競選辦

xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx
林太：

新年快樂！我們是一群關注自殺率高企的網民，雖然都不是選委，但十分希望你能回答以下問題。

1.你是否相信自殺是可以預防的？如是，你是否同意可採取可行的安全措施、投放資源、培訓和宣傳實現「零自殺」願景？
2.當你當選特首後會推行甚麼新政策防止自殺發生？
3.有議員表示要增加駐校社工人數；有壓力團體表示要增加教育心理學家。但有同學向我們表示不會在校內尋求社工/專業人士協助，怕會「無面」、「被人笑」、「被人排斥」。請問你如何解決學生不敢尋求協助的情況？
4.有意見認為學校在教導歷史人物自殺時過份美化其行為（如屈原、項羽）。你是否認同老師及教科書在教導這些歷史事件時應保持中立甚至提供防止自殺資訊？
5.你是否贊成以安樂死合法化來減低自殺率？
6.你對教育局因應防止學生自殺委員會的建議採取的防止自殺政策有何看法？
7.你會否改革教育制度（例如取消通識科）來降低學生壓力，減低學生自殺誘因？
8.你如何看待去年的學童自殺潮？你認為成因何在及有沒有人需要為事件負責？
9.年輕人的社會無力感日漸增強，對自身的前途越感焦慮，繼而選擇自殺，你認為是源自於哪幾方面的社會壓力？
10.你計劃怎樣向大眾宣傳市民該如何應對有自殺傾向時的親朋戚友？另外會不會加強發展精神健康，例如增加精神科社康護士的人數？
11.有意見認為部分家庭問題金錢欠債的自殺個案來自高樓價，你有甚麼見解？
12.有一名市民經濟有困難、學歴低，身體有問題不能做勞動工作，但不想拿綜援。他有尋死的念頭，你會如何幫助他？
13.香港近年自殺率高企，可是特區政府對其嚴重性掉以輕心，我們不難觀察到，無論報章抑或新聞報導，失業、失戀、患有精神病往往大致上為其「死因」，而警方多以「死因無可疑」結案。其實背後的原因可以追溯到社會、現有的制度。首先，失業及過勞人士自殺源於香港落後的工薪保障制度，以及失業後並沒有同等經濟發達地區如美國的失業救濟，標準工時立法一拖再拖。我們亦認識有工作壓力過大的網民表示寧死也不肯辭職，為免賦閒在家做「廢青」，勞工及福利局為推低失業率對社會標籤失業青年為「廢青」袖手旁觀，強迫身心俱疲或精神有問題人士踏入職場，勞工福利局局長責無旁貸。至於失戀人士自殺，則與香港的教育制度欠缺男女關係教育引起，亦跟部分流行曲鼓吹為愛人「死也願意」，「生存只因可為你生」可能有關。這些歌曲終日在傳媒(包括香港電台）反覆播放，有些更獲香港電台頒授金曲獎。對這個看法，你的分析及應對方法如何？

一群關注自殺率高企的網民

xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx

我send左俾5個特首參選人
胡官一早話書面回覆
其餘3個無反應

我承諾黎緊將會在不久的將來抽出時間全面審視檢討探討檢視諮詢...

無答過

蓋清好波

關注。注意。關心。留意。檢討

呢啲虛無縹緲說話唔發表好撚過

好唔掂